浸大同學，隔離浸會醫院有醫生想同同學講

Stand News 立場新聞
Page Liked · 9 mins ·

【浸大一帶】被浸大示威者以防線守護的聯合道校園，周五（15日）清早呈現「空城」狀況，多條防線未見如過去數日般有人守衞，有普通市民走入佈滿磚陣的佔領範圍觀看和拍照。

11時半左右，一名自稱浸會醫院醫生到近窩打老道防線，在黃色水馬上張貼上至浸大同學的海報，內容指過去多日醫院附近交通嚴重受延，影響病人和救護車出入，又稱因未能派車到紅十字會血庫拿取血和血清，醫院存血量已出現不足，呼籲示威者開放醫院附近道路與車輛出入。

他又稱發現近醫院處有政拿水與玻璃樽，擔心因醫院有氧氣筒，燃燒品會令醫院發生火災，加上可能發生警民衝突，催淚彈和火災會波及無辜。他表示下午會回到校園，嘗試與示威者溝通。

有無計留返條路比浸會醫院?
狗狗就老馮必去醫院攪攪陣，手足們可唔可以比d野比浸會醫院睇到手足有良心過狗狗?

同政府講
回應訴求就會開路

個個肯出嚟 政府即刻聆聽民意 即刻解決問題

你而家咁樣係解決提出問題嘅人

叫高官落嚟自己搬

on9

問下黑警點解要搞鳩bu囉

加個大閘

搵飛行服務隊幫手運血啦

推比前線比手足諗下有無得傾下

確認醫生身份比佢過唔得咩? 仲有病人喺醫院咁啲病人點算呀

最煩應該係車，所以前線手足要諗諗

check埋車得唔得, 步行入去有冇得諗

好提議

浸會係私家醫院

飛行服務隊空運啦

唔deal 唔放

一係開單線囉, 不過九曲十三彎, 好似美軍喺阿富汗D基地咁 (Zero Dark Thirty 咪有一幕係線人揸車入美軍基地搵CIA爆料既, 可以參考嗰幕個set up)

唔係講緊血 講緊醫生個人呀

變左就算popo車到都冇得直衝

行入去，架車泊遠些少唔洗死
泊防線前都得，都唔會有人黎抄牌

前線自己衡量

醫院啲醫生話前線完全唔比人入冇得巡房喎

問黑警先，佢地自翊專業，一定可以妥善安排
有緊急個案就去公立，反正平民都係咁去睇醫生

醫生要比出入！！！我地不可以醫護為敵！

浸會無er
白車去來做咩
但留條路都啱嘅

浸會是PROFIT BASED

如有緊急時故可叫病人前往公立醫院

foodpanda by foot

不如叫政府先以人道立場去諗野先啦

岩呀

人地賺錢GA JA

個CASE差少少都SEND BACK 公立醫院

政府決定 權力喺政權手上

香港病了，快救救香港

又唔係公立，有咩咁重要

[內附名單][重要]各大學據點請主動出擊！

留一條路細水長流，不過絕對尊重前線手足決擇

浸會專做支那人生意

劉進圖 寫比守城既各位手足幾點注意

洗腎去公立醫院咪得, 一定要呢間?

墮入政府既圈套啦
你應該同林鄭講

真係唔可以唔比醫生入去㗎!

去得浸會求醫都係有錢人
佢地幫手同政權反映下訴求啦

政府好似聽唔到 唔記得

咁完啦

醫院真係開聲先啦，求其搵條友扮醫生又信

pish

隔離線要預備比緊急車輛行 平時可封淨一條 比佢慢慢塞

推唔到

［緊急repost] 俾人拉咗要點做？？？

我地手足咁多條命算咩呀？
人道立場請一視同仁
依家係2019，唔係2014

請使用其他方法進出醫院，多謝

如果真係封哂路 無員工番到 d病人應該死撚曬
自己搵路行啦 屌

俾條彎嘅小路佢行得唔得？
人命要緊
我哋都唔想手足傷咗無人醫掛

佢不如試左同政府講先啦
我地就係想俾籌碼佢地出聲

講緊啲血呀

我覺得留返一條路比人行
同埋要呈現示威者係願意溝通既一面比外界睇
我唔會割蓆啫
但阻到醫院病人啲和理非軍心搖動

我是浸會舊生，舊校大門有一條車路入醫院，果條都封左？如果係封左，請浸會醫院邀請浸大同學到醫院商討，或到浸大找同學面談。

浸大與浸會醫院關係匪淺（我地成日借傘用），在人道立場上可以考慮。

叫佢自己同政府講啦
點解關浸大事？
有人話係浸大封路咩？

都唔係得一條路入。。。。

扮乜姐，私家醫院，邊有緊急白車入？

預防二噁英中毒

而家2條路都封左

有小路去到醫院架，唔好亂傳消息

啱嘅，人道立場，醫院留條路都啱

9up
用腳行啦
做私家醫院人工高隻腳就跛咗啊？

係廣播道條樓梯搬物資落去囉

推

去浸會醫院係私家

拉

琴日去探病
地鐵停左樂富廿分鐘 所以樂富落車算 基本上得返一條小路 可以過到 手足好似準備封埋就連人都過唔到
唔知之後有冇封到

驚車路運狗理解 都起碼留返人路

心水ching

叫佢打俾香港戰狼何君堯

到時佢會落場幫手搬磚

公立就話考慮，睇得你私家，非富則貴，仲要私家會篤啲手足。加上私家差少少都彈返去公立。
總結：既然私家，你call直升機，仲快仲方便，反正你點都會claim落病人張單度。

你血庫冇血 手足去幫手捐血有冇得諗 路就唔會放 要過就自己行上去

尋日揸車兜過，係上到浸會醫院嘅 (不過崎嶇啲)

叫政府做嘢,唔係叫示威者做嘢

同政府講啦

有人入到去打卡
但佢就入唔到醫院？

唔應該守陣地 應該快閃

緊係等政府解決啦，而家咩都要將個波射比政府

叫佢含撚la收咁貴

政府周圍吹雞俾壓力
你拆就中計

真係急用就步兵過啦
假到 點會係醫生自己出黎Deal
血庫係佢管架咩

成日將矛頭指向提問題嘅人，又唔對準製造問題嘅人

問返醫生：學生條命呢？比狗攻緊果陣有無同警務處以人道立場叫黑警停手

醫護要盡量比出入

如果真·病人
阻路又的確「非人道」
要ad hoc 處理

唔搞醫院係共識

有另一個手足投稿

#手足投稿

1）窩打老道仲有車路，
救護車/的士/私家車可以到達
2）運血車一定都可以上去
3）職員唔一定係廣播道返工，
我仲起FB 見前同事行到去返工（經九龍塘方向入）
4）我星期三返過黎， 見過有醫生（我認得）、病人（拎住藥袋）步行去九龍塘方向離開

手足唔好俾呢d搧情文擾亂到

但醫院會報驚拉市民

浸會有乜緊急，有既你班仆街都唔撚收啦

仲有盡量唔好用火魔法，d煙經冷氣入到嬰兒部就唔好

叫醫院唔好欺善怕惡，直接叫政府回應訴求！
勸唔到政權就勸手足係咩玩法？

私家黎， 唔好天真

其實真係冇block過醫院路

同政府傾。關手足撚事

你另外開post置頂

我拉依個
依家啲連登仔唔興追post

得，可以細水長流就得

多謝前線手足

唔好亂黎 唔需要讓

睇睇下留言覺得幾啱
急症唔會去門診睇, 去親門診都唔慌重要
醫院入面有駐院醫生, 唔會無人巡房. 再講可以行返去
平時啲醫生放假, 啲症都係其他人攤分/ 代巡啦

識有醫生呢幾日係行入去

5毛hi

只限已登記車輛和司機身份用確認得唔得? 另加每次進出都要check車

想運物資入bu，邊到可以call 車

［行動］和理非升級解困局

唔係同同學講 係同popo講

此po 已完

個班人會care 無血?收多你十倍consultation fee amidst riot 就差唔多，之後無血就送你去QE啦

浸會醫院私家黎架喎
去得其實唔會太急
另外,而家打緊仗,講咩條件?
佢唔俾我地想要既野咪同你繼續玩落去
五年前既教訓大家唔好唔記得

人道理由應該配合

有啲手足屋企人都要去覆診

你要知浸醫可以由窩打老道入架。。。

你浸會邊有差同急case
明明有小小野就推去公立搞

轉守為攻] 將大學要塞化，無限伸展，連結18區開花

終於有人講
浸會醫院好多醫生揸私家車
入唔到醫院做手術
而且好多病人
尤其是行動不便病人
真係好受影響
不阻礙救援
對準政權
醫生護士病人都不應阻

#不割蓆

琴日 真係有block到
今日清空返

窩打老道聯合道入浸會個段係掘頭路
個人覺得可以考慮 交俾bu自己決定

入得浸會都應該唔會係緊急

無一個發聲平台
清左都無人知

不了
係緊急唔會入浸會

好簡單 大陸人少左 基本上公立醫院接收病人既能力大左 要睇醫生去排公立 私家醫院profit based 理撚得你咩病痛 有咩唔溝意就同政府講

你係醫生唔識同政府講？

驚畀人炒呀？

叫佢地同政府講

始作俑者係政府

推!!!!!!!!!!!

私家又點，有點病到死吓死吓,急症又要排幾個鐘，搞到焗住要去私家睇。

屌你老母臭hi

我有fd住附近，返工前都會經過，今朝係無封，仲有指示牌

check 車唔可行
中大POLY CHECK袋都咁大件事

搵飛行服務隊幫手運血

窩打老道入口可以俾車出入
廣播道有樓梯
其實出入無問題
不過如果想釋出善意 建意清咗金城道以下嘅RB

冇耐前先行過
浸會明明係窩打老道落橋位果邊有路
係舊浸會大門旁邊之麻
入到去架

收皮啦

有路入到去都冇封曬

唔係下下咁極端嘅
班病人又無揸刀揸槍
係咪事必要令佢地得到救護呢啲基本人權都無呢？

有人可以入去睇醫生，醫生就入唔到去巡房？

我個人認為，所有醫護人員、救護 都要放俾佢地過。

就開一條路，呢樣係最基本人應該要做嘅野，唔係要企道德高地、或者拎光環，而係見死不救，就同d 狗一樣。唔好學d 狗啊！

之前唔係講阻住救援唔係違反人道條例架咩！？

發夢夢到現場手足係有俾浸會醫院醫生護士入

催淚煙又點睇

希望大家互相尊重配合，唔係自己大晒.....

［［本人不屬醫院員人，亦不是浸會學生，純屬附近居民］］

1. 承認有部份不良於行既病人會因為封路受阻或入唔到醫院
》. 建議浸會學生可以考慮係窩打老道往沙田方向開番一段路，病人/白車都可以由十字路口轉入醫院

2. 醫療人員返唔到工主要原因係其他區塞車/無車導致，經過實地觀察，大部份醫院員工都會由九龍塘/樂富步行前往醫院返工。而浸大示威者亦不會留難/拒絕員工出入。
》. 的確係阻礙到正常出入，建議示威者可開設一道活門，稍作讓步。但係指責完全因為浸會學生封路令醫院員工返唔工就有部份誇大。同時亦向受影響醫療人員致歉。

3. 就現場所見，浸會大學示威者唔會，亦都無意點燃氧氣筒。反而警員發射的催淚彈的熱度會大大危及醫院安全。
》. 請浸會手足避免於醫院範圍活動及冷靜處理，同時亦請警方克制。

4. 大家都明白，醫院進行手術需要用血無可厚非，相信市民亦都會表示體諒。
》. 所以希望浸會手足可以留一條路俾白車/醫療車運送血包就最好。

不過講開又講，當年雙非，極多內地孕婦人聞風而來浸會醫院，搞到樂富都變左半個羅湖咁。
係雙非年代，浸會醫院收左極大量內地孕婦入院分娩。而同時紅十字會將無償收集既血運俾浸會醫院，最後浸會醫院向內地孕婦收取商業費用謀利 ...

真係唔知依家浸會仲有無呢條水呢

Push

屌 佢咪有條私家路囉
可以出到窩打老道
係佢on99 改左做單程路姐
以前都係雙線

明明浸會有門口直出聯合道, 有啲鬼
聯合道好似未搞到

又岩 反正呢班人都係尻流流 做啲有貢獻既野

指另一條路比佢, 封左就唔開
有急case 會有小路直出聯合道

poly同cu手足麻煩客氣小小 捉鬼心態又重現而且係極其嚴重 有心入嚟支援嘅手足完全唔會介意俾證你地睇 俾你地搜袋 但係當我地示好嘅時候 唔該手足們俾返應有嘅尊重佢地

不完美 可改善 不割
但希望喺入面嘅手足 留意自身紀律問題 唔好因為權力 慾望變到班狗咁 做任何嘢諗下咁做會點先？ 係咪可以解決問題？ 有時諗多幾步已經好好一時港豬 嘉年華 並不可恥 休息後再出發 心態上希望大家唔好當係玩 冇嘢搵嘢做 實有嘢幫到手
多謝睇到呢到

利申1999 講嘢唔太叻

另外下面個post個人覺得寫得幾好

我係其中一隊小隊隊長

#手足投稿

你好 我係浸會醫院同事 想回應呢個po
其實唔洗理我地有冇院舍車上落
姑娘有手有腳行上廣播道係唔會死架
一係經逸瓏 一係經港台隔離條樓梯

留條窩打老道出口比啲醫院車同病人醫生車過就得 封返7-11對出金城道出口